吊船流星鎚 無人需負責

2018年08月23日

吊船流星鎚 無人需負責

去年強颱風「天鴿」吹襲香港，造成罕見吊船意外及多處地方嚴重水浸。

【不了了之】

紅磡昇御門亦是去年天鴿襲港另一重災區，當天一架約2米長吊船在10號風球下被強風扯斷安全繩及吹離3樓工作平台，無人操控下如「流星鎚」多次猛擊3個3樓及5樓單位外牆，有單位被撞至窗戶玻璃全碎，吊船幾乎解體，令各界關注。

屋苑住戶攤分包底賠償

當時勞工處處長陳嘉信曾指會徹查，豈料事隔1年，蘋果追問下，勞工處承認由於法例沒監管「無人操控的吊船」，故流星鎚意外最終無任何人被檢控，令人關注若再發生同類意外甚至造成傷亡，恐也無人要問責。

記者視察發現曾被吊船撞毀單位的外牆及窗戶，近日已全修好，但居民透露被質疑疏忽的吊船公司未肯「賠足」，理由是對方認為意外是因風力太強而起，並非吊船公司刻意不做足安全措施。因此意外中3個受損單位的部份經濟損失，竟要由屋苑全體住戶攤分「包底」賠償，對此甚為無奈。

勞工處發言人指，勞工處職安主任意外後翌日曾到場視察，相信吊船很可能在惡劣天氣下因加固安全繩索被強風吹斷致發生擺動及意外。但由於事發時並無僱員操作吊船或在吊船上工作，有關職安健法例並不適用，故勞工處承認，最終未有就此事故對任何持責者採取任何執法行動。但勞工處已向管理公司發書面提示，敦促吊船擁有人在使用吊船時必須採取足夠安全措施，確保工人安全，若天氣惡劣更絕不應使用吊船。

■記者謝頌昕

上一則
上一則
沒頂之災港鐵拒賠 車主索償慘勝

下一則
下一則
直擊澳門「車墳場」 死亡陷阱未除

直擊澳門「車墳場」死亡陷阱未除

防洪未搞好 先立法防民

沒頂之災港鐵拒賠車主索償慘勝

香港真係好撚好笑，日日都有笑話

香港人就咁...耐左就OK
睇下港鐵 過一排就無事

政府作為監管者角色，又柒到上太空

要全體業全一齊比錢維修
私樓天龍人又贏